「 突 發 」銀 行 同 業 拆 息 出 現 倒 掛 - 20190902

隔夜利率高過一星期

大家繼續加油，積少成多堆沙成塔

大家可以睇埋呢個post

全。民。發。動。香。港。貨。幣。戰。爭

光復香港，時代革命

即係點？

無讀過經濟商業，有無人翻譯？

股

唔係好明……

正常你借錢俾人，愈借得耐個息口愈高

但依家問人借一日錢，息口仲高過借兩星期，反映銀行水緊

國難五金專訪

[澄清]國難五金課金問題—照舊課！

記得禁錢

大家唔好理，繼續撳

出左糧又要禁錢了

又開始雷曼個期，互相不信。

美金

就出糧, 要㩒錢

跪求
想大個仔獨立必睇
召喚攬炒巴及歷史法師！

請幫推以下post！香港人一定要知！遇怪魔想變大個，就一定一定要睇！

［召喚攬炒巴] 星球級反擊！香港最後本錢 VS 赤獸

香港史實在此！勿做港豬！想贏就入嚟！

證明提款行動有用, 現鈔短缺

隔夜的資金需求比一星期更多（可以係其中一種可能）
不過2個都係咁短天期，啟示性不算大（公道啲講）
同埋就算出現倒掛，可以嘜事都無（美國近來都有出現）

係架，可以乜事都好

但如果撳錢買個無乜成本嘅保險，何樂而不為

係喎 出左糧, 今晚又可以㩒錢

除咗撳錢之外仲有樣嘢可以做

假如目標係要狙擊港元
真正方式應該係向銀行借入港元換美元
而唔係用自己既錢
假如同時間再沽期指進行雙邊操作
咁香港貨幣先叫做有可能被衝擊

借咗嘅錢可以投資啲穩定嘅歐美股, etf, bonds 咁就唔洗驚蝕息
證券商可以google/ lihkg search
First Trade, Charles Schwab, TD Ameritrade

如果係有投資經驗嘅人，用呢個方法係真係非常無敵

又要㩒錢啦

咁借筆錢一星期
再每日借出去俾人咪有賺?

今日美國假期借唔到美元

所以要借港元

先令隔晚貴左

㩒啦各位！

隔夜息高成日都有㗎啦，又打飛機

9月5先係勞動節喎

倒掛喎，好少見喎

前日定琴日 係1.311

lol

攞左20萬，盡力了

今日出糧，收工去㩒

上星期話，金管局唔再公布香港有幾多美金，就知出左問題。

Keep 住撳啦
低成本 長遠一定有作用
愈多人支持就效果愈大

利申：撳咗100粒

【美國巴絲】請聯絡你嘅地區同州嘅國會代表／議員

謝謝你 加油香港人

攬炒

高過兩星期tim

富貴巴

可以參考埋開離岸户口，長遠計有效又安全

銀行僕水 現金緊

引班仆街藍絲去放港紙定期 全世界換晒美再轉晒去離岸戶口 等待金融核爆

我都想 唔想用hsbc
但又未夠錢開citi gold
所以先撳出嚟唔益啲商家佬

P.S. 其實身家過百萬係同窮撚冇分別㗎！

搞咗咁耐金管局仲未買港元 有d 9行玩到7.86 7.87 金管局唔捍衛聯繫匯率?

美金美金美金美金美金美金

邊個話冇用

Push

唔知講緊乜 但禁左美金先算

一間找換店今日得萬五美金被我攞曬啦～

同業拆息，銀行唔夠現金要借其他銀行現金，拆息較外面市場底，上世紀香港廣東信託銀行倒閉，就係比人擠提，如果同業借唔倒錢，同外面借貴利又唔掂，就會倒閉! 恆生就係比人擠提，出售51% 股權比滙豐，滙豐拍心口有香港政府支持，仼攞唔嬲先無事

冇外國地址開離岸戶口！詳細實測瑞士離岸戶口Mobile Account撤資大法

暫時放住usd50,000 先囉

巴打咁有實力，好快Citi Gold 架喇

係咪繼續禁美金就岩？

係

所以有錢齊齊撳，避開政治風險

係 齊避險

有無多D數據睇

唔明
但好像好厲害的樣子

good news

call loan
負資產

繼續黎

捉款
兌美元

你真係智力無問題

push

我有繼續㩒錢架

無，唔得閒搵

推

即係 需求"短期"資金囉。正常情況: 借得越耐, 利息會越高 (年利息計)

原因, 可能係有大量市民提款, 導資突然資金短缺。就會出現需求現金

但係好多時候都有呢個現像,尤其係結算之類, 要做靚盤數就要需求大量資金。
係美國, 如果出現1年倒掛10年息, 就通常會指出現衰退指標
結論: 銀行體系突然需求現金
唔知啱唔啱, 但係我就係咁理解

利申, 中七讀經濟

短期利息高過長期息
係股joy先兆

9月2美國labor day

我無嘢講 我要㩒機

終於有人講中文

留名

不過現在有金管局，都可以借港紙，當然不能all in 支持某一間銀行進行商業活動

有人抽緊香港資金走

加油，出左糧既即刻提哂佢

其實隔夜hibor高過一星期係好正常
Quarter end / half year end / year end / ipo / hkd bond / hkd syn loan 都會影響到
同撳錢真係冇咩直接關係

不過都支持大家撳錢/轉美金

推！！cash out usd!!

繼續㩒

今日又唱左美金

點解啲金融佬話冇資金流走

atm㩒美金要7.9
有冇咩方法好啲？
去兌換舖又話唔太好

去銀行櫃位，7.85

撳錢啦

出糧禁錢

咁唔會反而幫咗銀行咩

D金融佬 藍到仆街
講錯野都比人斬
敢唱衰咩。

啱啱抽完 ->

緊係同佢地講係中國人就換人民幣支持國家啦

已撳

唔為咩 為佢出緊急法有現金用都好

乜野智力無問題

笑咗

因為金融佬都係高薪厚職

全民走資

又要㩒錢了

美金 is my best friend

姐係短線資金出現問題咁解 不過未到結構性

有無人解釋吓即係點解

其實七月頭有幾日仲高 overnight 倒掛同美債頭排倒掛嘅意義好唔同
利申：理性討論

久唔久都會隔夜突然扯高

頭先先唱完 5500 美金

小女孩找換店 , 個價幾靚 7.84

推。

和理非，好無力，好忟？
要抗爭，只有十月一前每日堅持做以下既事，係堅持，堅唔到都要堅，係呢到發誓你堅持呢個九月，就一個月：

1. 罷消費（記得逢星期五同日罷買！記得搭黨鐵都要跳閘！任何元朗鄉黑開嘅鋪頭都要罷任何福建幫、cctvb廣告、黨鐵商埸、藍紅食店）好難？勇武難唔難？
2. 低享樂（要發洩，做運動、十點9叫、唔好taobao消費食好野）
3. 每日簽最少1個聯署（實搵到）
4. 每日like and share 1個文宣post
5. 全民打多條國際文宣戰線 (Twitter, Reddit)，請習慣retweet with comment and hashtag #PoliceBrutality #HongKongProtests. Also, please usually upvote the posts of Reddit
6. 每星期最少參與1次行動，無行動去商場涼冷氣教育自由行。
7. 每星期去連儂貼3張文宣
8. 出糧提款換美金
9. 唔好買入任何大陸公司股票
10. 轉埋你個MPF去外地基金
11. Tag或吹你身邊三個人一齊參與

諗到再加，如果你咁都做唔到，講咩野好忟好惱無野可做。
只有200萬人堅持經濟抗爭先可以制裁佢地。

會唔會係出糧日導致到咁

大家有錢就咁晒出來
睇下 no stake in society 係幾多

衰退

咁都要source...?

點得出衰退結論？

唔係好明，如果我係債仔，我見債主隔夜息高過一星期既息，咁我點解唔借一星期？

咁短期倒掛有指標性架咩

你借一星期係7日息...

唔係長短期問題，
本身貨幣市場都唔應該用債市套睇法去分析

債息倒掛（Inverted Yield Curve）是指短期債券收益率比長期債券收益率高。一般來說債券的到期日愈長，孳息率愈高。當市場預計經濟即將陷衰退或對短期經濟缺乏信心時，投資者會轉而投資更長年期的債券，以鎖定較高息率回報，市場需求增便令債價升、債息降；較短年期的債券受歡迎程度減，因此便需較高的息率吸引投資者入市，債息便出現倒掛。
美國國債收益率曲綫在1978年、1980年、1989年、2000年及2006年曾出現倒掛，隨後均出現不同程度的經濟衰退。

不過而家1日同7日

到金融佬講出黎果日，我諗就係出現第二間雷曼既日子

金融戰已經開始

找哂卡數又cash out 哂d 多餘錢lu

加油，人仔又貶值喇

同我繼續㩒

今日回返

國際走資既現象，短期股市會繼續回調

你訓撚醒未

屌 好簡單
擺左錢係香港既支那有錢人一定走資之前又吹緊急法又盛